理性分析被打：唔擋、擋、還擊？

尊重麥生去做沙包/擋箭牌。宜家講乜都係馬後炮，不過分析下下次應該點理性應付：

「要毋忘初衷，唔好為幅牆而有人受傷」

正正係爲咗減少受傷，要用其他部位（例如手）去擋，唔係暴露最易受傷嘅部位去擋（= 唔擋）。

「唔係話避就避到，可能避會產生其他後果。」

如果避可能會打落其他人度，咁擋就唔會。

「大家都係為咗香港，不想任何人受傷，如果當時還手可能會傷及其他人。」

唔還手攻擊去自衛，又有能力擋得到，各方受傷就會最少，對方又唔會得逞教訓到人。

學習跆拳道是為了強身健體，在遇到危險時能保護自己。

所以 唔擋、擋、還擊 之間應該選擇用防禦姿勢去擋到警察嚟到。
擋唔到嘅人應該撤離避開。

堅持五大訴求，不撤不散︰

一、撤回修例
二、撤回6.12暴動定性
三、撤銷所有反送中抗爭者控罪
四、責成獨立調查委員會追究警方濫暴
五、實行真雙普選

係囉，防暴警嚟打嚟噴椒都會擋啊～

作用力 = 反作用力

係啊，所以做沙包都係一種擋，但最好用盾牌擋。

擋同還擊之間 仲有制伏，但反抗得越勁就越暴力。

其實由被打到打人都有不同嘅程度：

被打 - 即係乜都唔做企喺度（唔擋）
閃避 - 令對方打唔中，只得空拳
逃走 - 離開對方攻擊範圍
擋架 - 唔閃避但儘量減少傷害
威嚇 - 作勢或警告對方停止攻擊
制伏 - 令對方冇能力攻擊
反擊 - 令對方受傷被制伏或逃走

反擊甚至制伏都屬於暴力

唔理你爭取咩先，你用暴力就一定錯

提防熱普仇城毛五派搞分化
721記得五大訴求